決定左離家出走，住酒店定租屋？

月入$25000，男，26歲，頂唔順藍絲屋企人，決定離開。

酒店：約$270/日，有齊需要嘅設備，環境唔差。洗衫要落洗衣鋪。到旺季可能會再加價。平均$8000/月
租屋：有垃圾家俬大約$7500，環境殘舊，都要落樓洗衫。

單純用租屋網同Agoda 搵，可能有性價比仲高嘅選擇。有冇人都有出走經驗？

單人套房 大角咀 九龍城大把5000樓下 獨立廁所廚房

service apartment最正

大佬租屋要三上一按 酒店唔洗 差別係呢到炸嘛
你話短租半年內 緊係酒店 apartment 呢啲先架啦

天水圍嘉湖銀座

睇返會長住定短住。 現在呢刻就一定覺得自己唔會再返屋企， 6個月後呢？ 真係返的話能唔能立即推租？ 價錢要諗， 同時間有其它因數都要諗。

我自己覺得酒店/service apartment 喺唔錯嘅，同埋真係傾睇睇有無得6 個月約咁簽。 當然，如果你覺得自己未來都唔會搬返去住就求其啦。

緊係酒店
唔怕遠嘅搵青衣
200 唔洗
圍返一個月唔洗6千蚊 有人幫你執房清潔
想住到幾時就幾時
住落唔岩心水 想走即刻走
有女朋友一齊住再平一半
根本無得輸

我同事租尖沙咀劏房都係5千幾一個月

如果純粹喺你比嘅兩個選擇中度揀，我寧願住酒店，有時負擔得起就真係要個好啲嘅屋住環境

佐敦逸東酒店黃架 去過唔差

而家嘅市道酒店應該唔使270/日。就算係呢間一個月都係$5000，仲要地點喺市中心。

利申：非打手

上網搵人夾。eg：homate
如果你budget喺7000-8000
就算兩個人都夾到萬六
夠租兩房一廳有傢俬。
又有廚房痛洗衣機

利申：絲，搬出黎住已經幾年，冇你咁高人工

唔好覺得自己可以改變屋企人，唔好怕冇左屋企人會孤單。根本喺好撚開心。

籠屋咁款..不了

好撚心有骨氣啲 唔好再幫襯無良劏房啦

我有冇巴打想夾租呀 budget 5-6k 油尖旺/港島

酒店
洗衫手洗/儲埋先洗

靚屋你租得起？

上面有巴打講既套房好撚呢d過籠屋啦

住大西北套房5000~6000一定有都好過籠屋啦屌

貴

唔好唔記得酒店包水、電、上網、日用品
又執床又倒垃圾又洗廁所，有啲有埋廚房仔
啲清潔劑都比埋你

你租屋交交埋埋啲雜費
得閒又買幾卷廁紙，冷氣暖氣又係錢
又要打下昆蟲，鄰居又可能好嘈
廁所塞咗自己通，大吉利事突然暴斃都無人知
又要擔心下保安問題，比人偷野好難追返

最重要係你住酒店可以帶啲囡囡上酒店房都唔會失禮
而某啲酒店係接受長期月租（半年以上），
特平同唔受節日影響

酒店唯一唔好係改寄信地址會有啲煩
有啲酒店會有長租客郵箱
有啲就可能迫住PO Box
但唔係所有機構都接受POBOX通訊
尤其酒店業依家市場唔好
你肯租又詳細考慮過佢唔會結業既可能性的話
長租酒店真係好好多

補充自己
我都仲未講落雨漏水 牆身剝落
有野壞要搵業主搞既麻煩野

酒店啦 唔嫌簡單裝修同設備無咁齊既
長租精品酒店都夠用

SLEEEP唔係酒店喎
係開放式太空艙嚟架喎
長住真係搞唔掂 枱都無張
26歲血氣方剛 打個丁都唔得

打丁去廁所

同意巴打講酒店所有配套都好正，價錢又唔輸俾租屋
但長遠講係咪夾租比酒店更化算？

好似貴喎
但佐敦同區$24x就幾吸引嘅

Co-living會唔會開心啲？
仲會識到差唔多年紀嘅
自住好悶㗎
呢個便啲等你可以儲下錢

點搵到人夾？

明明係佢地唔岩
點解搬走既會係你
趕佢地出門口啦

Co living 係指每人一個套房
但有一個好大既shared area 去做其他野

住緊酒店

酒店

番工邊頭先，青衣酒店平靚正

晚晚爆房

Google search co-living,深水埗區$3300
之前睇
男人老狗唔洗咁多位，有私人空間咩都齊
算係咁

係 兩個人住酒店簡直爽
前提要兩個人都係極簡主義

好似就黎有青年宿舍接受申請 單人自己有間房唔洗五千好似

唔算平

會唔會考慮租房？有多間房租出黎，有興趣可留tg🙏🏻

搵間近工作地方既 套房，可以既米同人夾租，或搵女朋友仔同居下

你搵到未

旺角區4200 考唔考慮。tg Johnny218

住酒店長遠唔係辦法，因為價格會浮動～

我都想搬出來住！

5千幾 劏房有幾大？

好似係75尺

想問邊區 大約咩價位

大西北，坐shuttle去西鐵站around 5分鐘
有會所，包水電煤
大概$5500/月

有d細鋪 3000個月都有啦依家

Holiday Inn 有自助洗衣房

大西北一間房仲要5500 真係大想頭

龍床盤？

我有個油麻地單位150尺 非湯房
有興趣留tg

5000 零蚊酒店 不二選！

租酒店算啦
過多幾個月場運動淡左
咪再修補同屋企人關係

唔想修補，諗緊長遠嘅安排

間房夠大

唔知樓主住邊
北區村屋（行到出舊墟，有車出黨鐵站，行到去巴士站）月租11000-12000
搵兩三個朋友仔夾啦

你有無住過
個間野仲衰撚過賓館好撚污糟臭
仲未夠交通

一起底 嘩屌港豬到

apple hotel 80$一晚

要斷六親？

我都係係book酒店啲網格價啫
無指定話邊幾間
青衣都係隨口講一個平價啲嘅區
主要係想講酒店個方便性大於租屋
由其依家少左咁多大陸人落黎
酒店平左咁多嘅情況下

我都唔想修補
儲多啲錢暫時睇下點

之前有睇過下啲共租空間

有興趣

最好係租期較靈活

airbnb入面有好多，類似service apartment咁，200一晚

依家住左係酒店，但長遠想搵人夾租，但搵好租盤都唔易
依家諗緊係搵到租盤先定肺炎死先

我都準備搬
今日俾兩佬屌到陷家產叫我快d去死
可能考慮co living

巴打有冇興趣夾租，長住酒店個不安感好大

我都唔知 份人毒 好要私隱
同住應該好難頂
就算我搵coliving都係搵單人房

有無咩短租酒店推介

青衣依家係疫區

如果一陣酒店，租屋有短期都可以上591睇下

咁coliving緊係一人一間單人房

都唔係 有D好似hostel咁剩係得個床位同locker
巴打有興趣可以一齊搵左先 再睇下岩唔岩大家

工廈

屌真係世事難料

都係危險，險在妳都唔知邊到有人中

巴打你幾時租 有個九龍單位你岩唔岩

巴打25k 算唔錯，認真諗下租套房，村屋果類。

青衣果幾間平酒店睇圖係好污糟 又多大陸人住

不了

青衣嗰間你住過唔會咁講 狗也不屌

0團費蝗團首選
請都唔撚住

上Facebook入去啲租屋page
講自己要求+budget
應該好多業主搵你 慢慢揀
慳翻中介佣金

想轉合租，不過要8月份先可以，死約未過，依家喺深水埗，有意留tg

瞓公共地方
連錢都唔駛俾
除非你係公墓猿

住村屋一房一廳 250尺都係5千左右

有傢俬空氣又好

有諗過，但返港島車錢時間蝕晒

巴打我月入同你差唔多

其實如果自己唔係太多行李，真係唔駛租屋

暫時我都諗緊住酒店，但太貴，儲唔到錢
所以揀緊啲月租青年旅館

地點方便又彈性，而家睇緊間係尖沙咀，黃店
睇落好似幾乾淨，月租 4000 5000心郁郁

想問咩酒店270？

我最近都打算搬，好肉赤絲打搬咗儲唔儲到錢？

儲得慢d囉 唔比家用

識個男仔
咪有新屋企人囉

E 家co-living 有自己房要幾錢?

同問，唔太貴同間房ok 會考慮下

你搵下深水埗蘋果宿舍 之前睇3000幾

好似3500 都係一張床

有時間睇睇先...但邊區？

梗係租

lm 想搬，學生哥

天水圍嘉湖山莊 6000 岩唔岩

好貴喎 唔肉赤

揾成點? 其實我都想揾...

我都想搵 有冇人想夾 九龍區 ， 油尖旺佳

或者有冇巴打知 有咩酒店/賓館可以長租半年/一年又不太貴

冇雜物帶走就酒店/精品酒店月租 呢排好平 除開$150唔洗

我都想搵人夾租

去搵人合租, 一人5,6千蚊一個月左右, 唔洗住劏房咁慘, 生活空間大d
但要小心睇人, 唔係個個好人
同埋生活習慣相近先好租
(身邊有成功例子, 佢仲同室友變成左好朋友)

經驗之談
酒店：一開始會好爽，但係住耐左個迫壓感好大，除非你住4星以上，三星以下最多兩個月會想死。同埋好多人會諗有人幫你執房，換床單垃圾桶會好爽，事實上當你住成個月，間房好多自己野就唔會想有人入去你間房。當然你做好長時間輕裝嘅準備另計。

租屋：最正路選擇，會係最貴。而且好多免傭租屋網會好平租一個月俾你，再加20%左右，所以長遠計會好貴。但勝在真係有自己空間，同埋選擇多。尤其有男/女朋友一齊夾租，基本上你永遠唔需要再返老豆老母屋企。

合租：本人經驗上較為惡劣，好睇室友質素。有人會偷野，有人夜晚晚開大個音樂，有人拎鳩你啲野食。但對於寂莫的人嚟講，會係唯一有人同你講野嘅選擇。價錢相對上幾好。

推